無知一問, 邊度有得睇港元遠期合約報價??

【結構產品回歸】銀行推遠期合約賭港元貶值
2017年04月23日(日) 20:49
更多新聞短片

1/2
企業銀行的外匯結構性產品捲土重來，惟受人民幣近年重創及貶值預期影響，產品轉向對沖港元兌美元匯價。銀行界人士稱，在聯匯保證下，港元兌美元外匯結構性產品風險及利潤較低，惟一旦資金流走，每月結算的外匯合約勢將加劇港匯跌勢。

近年人民幣下跌，令以槓桿賭人民幣升值的企業虧損甚至違約，拖累銀行撥備上升。企業銀行家消息指出，有中型銀行曾經暫停向企業銷售外匯結構性產品，惟近月相關產品捲土重來，轉為對沖港元貶值的結構性遠期合約。

據了解，相關合約名義上讓企業客戶對沖港匯貶值壓力，為期2年和每月結算一次，只要港匯結算價低於7.75，客戶就可以錄得固定收益。由於港匯受聯繫匯率的兌換保證，波動區間在7.75至7.85之間，只要聯匯機制維持不變，企業客可謂「贏硬」，所以風險較小，而銀行則在背後透過期權進行對沖。以銀行沽出認購期權為例，銀行在交易中可以賺取期權金及客戶收益之間的差額。

近期港匯表現疲弱，本月中更跌至7.7768的逾1年低位，港匯下跌預期成為企業對沖誘因。銀行財資市場人士解釋，儘管最新的港元結構性合約，並非港匯下跌元兇，但由於該類合約以每月結算，如果港元資金流走，將加劇港匯跌勢，屆時匯價跌幅或以百點子計。

至於近期港匯則受港美息差左右，財資部主管稱，香港銀行同業拆息(Hibor)持續低企甚至仍有輕微向下，上周五的1個月期拆息更跌穿0.4厘，每逢美國加息預期令倫敦銀行同業拆息(Libor)上升，港匯就會下跌，反映停泊在香港的資金，受港美息差擴闊而流走，形成Libor升則港匯跌的資金流現象。

事實上，市場預期美國加息步伐較往年加快，遲早會令資金從香港流走，美銀美林近日就發表報告，指美國聯儲局年底前會縮減資產負債表，港匯今年第2季會弱見7.78，至年底更會觸及7.8水平，並持續至明年底，最終更會觸及7.85的弱方兌換保證，亦不排除港元或面對投機性的沽盤壓力。